**1030. – Lathyrus annuus** L. – Plante annuelle de 40 cm à 1 mètre, glabre ; tiges ailées dans le haut, grimpantes; //feuilles à pétioles étroitement ailés, à 1 paire de folioles linéaires-lancéolées, //longues de 6-15 cm ; vrilles très rameuses ; stipules linéaires-acuminées ; fleurs jaunes, assez grandes (12-14 mm), 1-3 sur des pédoncules plus courts que la feuille ou l'égalant ; //calice à dents égalant le tube ; //style droit, tordu sur son axe ; //gousses //de 6 cm sur 1, //largement linéaires, canaliculées sur le dos, veinées en réseau, glabres, //à graines anguleuses.
Lieux secs et arides du Midi : Provence, Languedoc, Roussillon ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Mai-juin.